文科算唔算無咩建樹？

你睇吓Science 同Engineering 再對返啲文學科，邊樣有用啲

樓主你走先 我幫你頂住啲文科仔

建議你認識下富蘭克林

100鎂

算，文字既力量點都唔夠科技勁

理科製造核彈
文科發射導彈

*核

發射導彈咪又係理科，先唔講導彈點整，又要用數學計算導彈發射角度

科學家/政治家/出版人

比愛迪生同Tesla更早，電學始祖

寫詩寫唔寫得出超導體

文科仔表示agger

文科俾啲MK仔讀 bend2-3中學啲mk仔唔會揀phy chem bio

仲有班毒撚

毒撚揀 ICT 咋

物理層：生老病死（法學）
生物邏輯：吃喝拉撒睡（醫學）
生物文化：琴棋書畫（文學）
價値層：衣食住行（商學 理學 工學）

毒撚揀phy Chem bio

文科仔咁鐘意將文字工作等同文科貢獻嘅話我又講下

Philip Ball
英國科普作家 化學學士 物理學博士
擔任Nature編輯逾20年
出版多本暢銷科普作品

點解要將啲科目用功用主義分類再對立？
明明大家貢獻嘅方式都唔同

因為發明沖水馬桶對人類文明同日常生活嘅直接影響大過魔戒出續集

岩
文科mk同偽文青
理科毒撚自閉仔

或者我簡單咁分文科理科咁講

喺後資本主義底下，文科之所以”無咩建樹”，係因為衡量文科嘅價值需要經過唔同價值觀同審美嘅判斷，變相效率更低，唔符合後資本主義對效率嘅追求。

相反衡量理科係判斷嗰項發明或者發現有無直接效用，對價值觀同審美需求較低，變相可以更快轉換成資本(賺錢)。

我會話係意識形態問題多於科目本身。

住香港讀咩都冇用

娛樂囉

今時今日香港立法會系「一個文科出身既議員都冇」

就算香港人投票送入去都被DQ曬

游蕙禎（中文系）
羅冠聰（文件研究）

或者文人風骨不為5斗米折腰

朱凱迪（英文系）

law算唔算文科？

掉翻轉問 讀law嘅憑咩認為自己唔係讀緊文科？law有咩咁超然？

law有暴力作為後盾梗係得戚啲

乜科普/科學期刊應該歸類文字工作咩

咁富樫都算文字工作者啦

好簡單，文藝復興先，定係工業革命先？

你知唔知文藝復興同時亦牽起左歐洲嘅科學革命

唔知爸打知唔知邊個係 “Edward Witten” ?

佢當年大學本科係Major History 後來唔知發生咩事 同受左咩刺激 佢轉左Field去研究 數學/物理 之後仲要攞埋Fields Medal 詳情可以睇下面條link

文學院
理學院
工學院
商學院
法學院
醫學院
社會科學科

工業革命 ≠ 科學革命

達文西 / 達芬奇 系 文藝復興果陣被稱為「博學家」(polymath)

唔好講到理科好似有建樹咁

利申: 讀緊徙銀時

文科人似乎都懶得衝出嚟反駁……

文科唔駛人教, 歷史上咁多大文豪有幾多要大學讀文科?
社會文化創作從來都唔需要讀文科, 理科人自己寫詩寫小說完全無難度,
又無實驗做, 唔駛實驗室, 大學文科開嚟都多餘, 文科直頭係專養教畜

兒登文科仔聯合聲明：你講大話！要不是有文科你識撚講野！李白識作詩都係因為中大持續開辨文科！如果唔係文科根本人類大腦唔會有一個department負責處理語言資訊！要是世界沒有了文科仔仲有邊個管治個社會！要不是文科仔批funding畀你你晨早食撚左屎！你老竇你呀爺都係讀文科你咁樣係咪唔認自己係文科人！
p.s summary of我個post

1.搞清楚先
文科=/=文學系

2.
Mark Cuban says studying philosophy may soon be worth more than computer science—here's why.

According to billionaire technology entrepreneur Mark Cuban, earning a college degree in computer science might not be the safe investment you think it is.

文科咁多種

不過就算講文學/藝術/音樂/電影依啲
當有特別既諗法, 但無途徑表達出黎
都會好需要依啲表達思想既工具表達出黎

一啲好有啟發性/ 改變社會既諗法
如果你講到一舊舊, 人地只會覺得你純粹搵野屌
改變社會有時可能只係差個表達角度扭一扭轉

又例如你嬲或者你話一個人嬲, 但係點既嬲法？
係想毀天滅地既嬲 / 係暗處滋生出黎既嬲 / 定係好尖銳既嬲？

好似我打左咁大段廢話
有人用幾句更簡而精既說話就講完
所以有時好羡慕藝術文學音樂好既人
可以將內在既諗法 變成一啲好實在既野

我唔識9up下

假設問題:
如果全世界都無咗文學系、哲學系、歷史系，十年之後社會會唔會變差?
如果有，係點變法?

佢讀英國文學架啵

讀建築唔駛美感？？

我唔係好肯定archi嘅定位。

因為我班讀archi嘅朋友日日砌model多過計數，似乎偏文科多啲。

我上面個回覆係用賺錢效率做指標解釋點解會有文科=無咩建樹呢個諗法。

討論呢個問題之前
一定要講清楚兩樣野先

maths算唔算文科？
logic算唔算文科？